為了解決異地演練時，各系統開啟時，回報不便，透過這個系統可以讓大家透過一鍵回報的方式，同步完成狀態，並且於單一畫面，就可以讓所有人都可以迅速了解系統開啟的狀態了解系統開啟的狀態。。
第一版開發了以下幾項功能：開發了以下幾項功能：
1. 透過燈號讓所有人了解系統目前開啟狀態為「系統開啟完成」、「AP驗證完成」、「業管驗證完成」。
2. 系統窗口或是開發人員可以透過一鍵方式回報狀態。
3. 透過Line Notify迅速通知群組人員系統狀態改變。
4. 透過系統相依性，在AP驗證完成前，無法進行業管人員驗證。
